1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
Ответ
var это глобальная переменная которая будет видна везде, let это переменная которая может быть создана в разных циклах, массивах и т.д. и будет видна только им и может быть изменена. const это константа которая  не может быть изменена, в остальном она похожа с let.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
Ответ
Так как var  видна всему js документу, то названия в каких то небольших циклах нужно будет придумывать новые, и этот var из цикла будет видно по всему документу js после обьявления что не совсем удобно. Т.е. если var задать в конкретной функции или масиве или чтему то подобном, он будет виден всему js коду ниже, а если мы не хотим этого то можно использовать let или const.